{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054511",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=12&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=01340000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=1111101340000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1970-12-30",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금동보살삼존입상"
    },
    "text": "百済時代、春川(チュンチョン)で出土された菩薩像は光背に三尊像を配置した形式だ。頭には冠をかぶって顔は丸い。胸には薄くかけた肌着と太い上着があり、上着は前面で\"X\"者に交差して鳥の羽のように広がる。スカートは足まで長いことで増えてしわがあって表現された。右手は肩の高さに上げて手のひらを外に見せ、左手は下に向かって最後の二指を曲げる。後には光背があるが、端に浮き出した枠をめぐっている。モリグヮンベとモムグヮンついた線で表現されており、モリグヮンベの中には蓮華(れんげ)文が刻まれていて、外側には、火炎文がある。台座には大きな蓮華(れんげ)文が刻まれている。この作品は\"X\"者に交差した服、鳥の翼のように広がった裾、左手の指のを曲げた表現などから、三国時代の仏像の典型的な様式を示している。菩薩像を中心に置いて、両側に、羅漢像を配置したのは初めて見える手法で重要である。",
    "QA": [
        {
            "question": "この菩薩像はどこで出土されましたか？",
            "answer": "この菩薩像は百済時代、春川で出土されました。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の光背には何が配置されていますか？",
            "answer": "菩薩像の光背には三尊像が配置されています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の頭には何がかぶっていますか？",
            "answer": "菩薩像の頭には冠がかぶっています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の胸には何がありますか？",
            "answer": "菩薩像の胸には薄くかけた肌着と太い上着があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の上着はどのような形をしていますか？",
            "answer": "菩薩像の上着は前面で'X'者に交差して鳥の羽のように広がっています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像のスカートはどのように表現されていますか？",
            "answer": "菩薩像のスカートは足まで長く、しわがあって表現されています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の右手はどのようなポーズをしていますか？",
            "answer": "菩薩像の右手は肩の高さに上げて手のひらを外に見せています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の左手はどのようなポーズをしていますか？",
            "answer": "菩薩像の左手は下に向かって最後の二指を曲げています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の光背には何が浮き出ていますか？",
            "answer": "菩薩像の光背には端に浮き出した枠があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の光背の枠には何が刻まれていますか？",
            "answer": "菩薩像の光背の枠にはモリグヮンベとモムグヮンが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の台座には何が刻まれていますか？",
            "answer": "菩薩像の台座には大きな蓮華(れんげ)文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどの時代の様式を示していますか？",
            "answer": "この菩薩像は三国時代の仏像の典型的な様式を示しています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の配置は何が初めて見られる手法ですか？",
            "answer": "この菩薩像の配置は菩薩像を中心に置いて、両側に羅漢像を配置するという手法です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 282,
        "QA": 453
    }
}